周一油麻地「圍魏救趙」被告：警逼讀「時代垃圾 溝渠曱甴」

【明報專訊】大批示威者周一（18日）到油麻地一帶「圍魏救趙」，營救被困理大者。60人涉於油麻地彌敦道近窩打老道暴動，昨在九龍城裁判法院提堂，案件分成3案，在晚上近7時半陸續開庭，直至晚上11時許散庭。裁判官批准所有出庭應訊的被告保釋，部分人須守宵禁令或禁足令，案件均押後至明年3月再訊。其中一名18歲男生透過律師投訴，曾在警署遭恐嚇，警員要求他照紙上讀出「時代垃圾，溝渠曱甴」。

大部分被告獲准1000至5000元保釋，禁足令包括女拔萃書院至廣華醫院一帶。於澳洲就讀大學的被告梁嘉淇因在海外讀書，辯方透露他案發前不久才抵港，獲准以現金5萬元及人事10萬元保釋，其間可以離港。裁判官押後3案分別在3月4、5、11日再訊，以待警方進一步調查。

當中3名被告投訴警方，希望法庭記錄在案。其中一名18歲男生在警署遭恐嚇，警員要求他照紙上讀出「時代垃圾，溝渠曱甴」，亦有另外兩人投訴被捕時遭警員毆打。

另外，牽涉5名介乎14至15歲中學生的油麻地暴動案，昨於粉嶺裁判法院少年庭提訊。被告的家屬並不反對傳媒旁聽，有父母在庭上一臉擔憂，以毛巾拭淚。其中一名少女仍留醫，5人均獲准擔保候審。

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

無聊
我叫100次又代表啲咩 成日以為講完就係

要投訴一定要上庭提出
有朋友之前上完庭再提出俾人不受理

啱，對住班狗讀

狗開始發顛係有用

讀: “時代垃圾 溝渠曱甴警察,對嗎？”

佢哋啲所謂口號完全唔撚押韻
好撚尷

班狗嘅智力同街邊藍絲阿叔差唔多
只係拎刀定拎炮....

後面加一句：我想屌警嫂

小學雞

冇主語
其實可以係咁解讀:
對住佢地, 話佢地係時代垃圾 溝渠曱甴